<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>hugo on Eka Status and Micro Blog</title><link>/tags/hugo/</link><description>Recent content in hugo on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020-2022 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 02:14:10 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/hugo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Canti Ganti Hugo Version Vercel</title><link>/posts/canti-ganti-hugo-version-vercel/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 02:14:10 +0700</pubDate><guid>/posts/canti-ganti-hugo-version-vercel/</guid><description>Tadi waktu mau deploy blog baru putraeka.eu.org di vercel, ada kesalahan di buildnya sehingga tidak bisa terdeploy.
unable to parse translation #0 because invalid plural category title Yang jadi masalah adalah sebenarnya kode error diatasnya your hugo version is not compatible
Search google akhirnya nemu cara mengganti versi hugo di vercel
Buat file di root site dengan nama vercel.json
Isi dengan perintah berikut
{ &amp;quot;build&amp;quot;: { &amp;quot;env&amp;quot;: { &amp;quot;HUGO_VERSION&amp;quot;: &amp;quot;0.</description></item><item><title>Canti Ganti Permalink Di Hugo</title><link>/posts/canti-ganti-permalink-di-hugo/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 21:22:04 +0700</pubDate><guid>/posts/canti-ganti-permalink-di-hugo/</guid><description>Default url untuk artikel di hugo adalah menggunakan tambahan post/posts, contoh artikel remove login walls di quora kemaren menggunakan namadomain.com/posts/url-artikel Bagaimana jika urlnya ingin seperti wordpress tanpa embel-embel post/posts lagi.
Cara pertama adalah mengatur file config.toml atau config.yaml, sesuaikan dengan jenis konfigurasi yang dipakai. Saya biasanya menggunakan config.toml
Tambahkan code
[permalinks] posts = &amp;quot;/:title/&amp;quot; Untuk menggunakan title sebagai url atau
[permalinks] posts = &amp;quot;/:filename/&amp;quot; Jika ingin menggunakan nama file sebagai alamat url.</description></item><item><title>Referensi Lagi</title><link>/posts/referensi-lagi/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:41:45 +0700</pubDate><guid>/posts/referensi-lagi/</guid><description>Barusan baca lagi article di victoria.dev tapi tetep make travis CI, kalo saya sih mendingan pake gitlab trus deploy ke netlify atau firebase. Udah biasanya soalnya</description></item><item><title>Pusing</title><link>/posts/pusing/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:04:13 +0700</pubDate><guid>/posts/pusing/</guid><description>Tutorial yang pertama bikin bingung karena muncul error, yang ternyata git submodule tidak boleh kosong saat pertama di-inisiasi.
warning: You appear to have cloned an empty repository. fatal: You are on a branch yet to be born Seharusnya yang dilakukan adalah repo untuk blog di github.io harus minimal ada file README.md
Selanjutnya kalau menggunakan ssh config untuk konek github nanti disubmodule pasti minta user.email dan user.name, tinggal tambahin aja</description></item><item><title>First</title><link>/posts/first/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 13:00:03 +0700</pubDate><guid>/posts/first/</guid><description>Ga pernah posting hugo digithub selain pake cms seperti https://kongkow.github.io, ini lagi ngikutin tutorial disini</description></item></channel></rss>