<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>linux app on Eka Status and Micro Blog</title><link>/tags/linux-app/</link><description>Recent content in linux app on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020-2022 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 04:57:42 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/linux-app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Gara Gara Typora</title><link>/posts/gara-gara-typora/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 04:57:42 +0700</pubDate><guid>/posts/gara-gara-typora/</guid><description>Typora yang mulai berbayar akhirnya mulai dapat note app lain, ada dua note app baru yang saya download yaitu notekit dan logseq.
Notekit diinstall menggunakan AUR, sedangkan logseq dengan Appimage.</description></item><item><title>Typora Udah Berbayar - Pake yang Versi Gratisnya Aja</title><link>/posts/typora-udah-berbayar/</link><pubDate>Tue, 01 Mar 2022 04:13:58 +0700</pubDate><guid>/posts/typora-udah-berbayar/</guid><description>Sudah lebih dari satu bulan ga upgrade package AUR, akhirnya update semua subuh ini termasuk typora. Eh, ga taunya typora sudah berbayar karena sudah keluar dari versi beta. Untuk menggunakannya kita harus membayar $15 per lisensi untuk tiga devices.
Sebagai penikmat gratisan sejati, hati ini bergejolak. Harusnya ada cara untuk mengembalikan alias downgrade package di Manjaro/Archlinux, ternyata memang ada dan nama aplikasinya juga sama yaitu downgrade. Setelah di install dan coba untuk downgrade ternyata tidak bisa, aplikasi downgrade ini hanya bisa untuk package yang dimaintain oleh pengembang bukan community.</description></item><item><title>Catatan Yang Rapi</title><link>/posts/catatan-yang-rapi/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:47:40 +0700</pubDate><guid>/posts/catatan-yang-rapi/</guid><description>Semenjak beberapa waktu yang lalu catatan untuk setiap blog sudah disiapkan per folder. Agar lebih rapi dan mudah dalam melakukan pencarian.
Tapi aplikasi yang digunakan untuk mengeditnya bermacam-macam, tergantung mood saat itu. Kebanyakan menggunakan vim dan typora.
Nah, sekarang ada obsidian. File dan folder yang dibuat persis seperti file markdown dan folder biasa. Tapi editnya langsung via aplikasi obsidian itu sendiri.
Kan mantap.</description></item></channel></rss>