<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>hosting on Eka Status and Micro Blog</title><link>/tags/hosting/</link><description>Recent content in hosting on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Thu, 26 Nov 2020 01:03:19 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/hosting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Setting Ssh di Namecheap</title><link>/posts/setting-ssh-namecheap/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 01:03:19 +0700</pubDate><guid>/posts/setting-ssh-namecheap/</guid><description>Terbeli juga dengan gratis hosting dari namecheap selama sebulan, mulailah acara pindahan. Seperti biasa saya mencari dulu file backupnya. Setelah ketemu mulailah pindahan menggunakan plugin yang backup.
Percobaan pertama backupnya gagal, yang kedua sepertinya juga gagal.
Lanjut cari-cari menu di cpanel namecheap, ada fitur ssh.
Setelah dicoba dan berhasil mengikuti stepnya, nah muncul error seperti ini
Okelah kita coba hubungi supportnya dulu, walaupun ini gratisan yang penting berakhlak&amp;hellip;</description></item><item><title>Pengen Beli Hosting Gratis Sebulan di Namecheap</title><link>/posts/pengen-beli-hosting-gratis-sebulan/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:48:26 +0700</pubDate><guid>/posts/pengen-beli-hosting-gratis-sebulan/</guid><description>Udah lama ga berburu yang gratisan, mumpung udah ada hawa-hawa black friday dan udah ada yang promo duluan. Langsung aja hajar.
Tapi ya gitu, karena tahun ini dunia lagi lesu-lesunya gara-gara covid19. Jadi promonya ga terlalu gede seperti 2 tahun yang lalu, kalo tahun kemaren alias 2019 mah promonya juga ga greget. Mungkin tahun ini &amp;lsquo;b&amp;rsquo; aja seperti tahun sebelumnya.
Namecheap emang selalu memasukkan hostingnya dalam promo-promo apalagi dalam BF (Black Friday), nah tahun ini ada promo hosting gratis sebulan yang lumayan buat nampung blog putraeka.</description></item></channel></rss>