<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Posts on Eka Status and Micro Blog</title><link>/posts/</link><description>Recent content in Posts on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 02:14:10 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Canti Ganti Hugo Version Vercel</title><link>/posts/canti-ganti-hugo-version-vercel/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 02:14:10 +0700</pubDate><guid>/posts/canti-ganti-hugo-version-vercel/</guid><description>Tadi waktu mau deploy blog baru putraeka.eu.org di vercel, ada kesalahan di buildnya sehingga tidak bisa terdeploy.
unable to parse translation #0 because invalid plural category title Yang jadi masalah adalah sebenarnya kode error diatasnya your hugo version is not compatible
Search google akhirnya nemu cara mengganti versi hugo di vercel
Buat file di root site dengan nama vercel.json
Isi dengan perintah berikut
{ &amp;quot;build&amp;quot;: { &amp;quot;env&amp;quot;: { &amp;quot;HUGO_VERSION&amp;quot;: &amp;quot;0.</description></item><item><title>Canti Ganti Permalink Di Hugo</title><link>/posts/canti-ganti-permalink-di-hugo/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 21:22:04 +0700</pubDate><guid>/posts/canti-ganti-permalink-di-hugo/</guid><description>Default url untuk artikel di hugo adalah menggunakan tambahan post/posts, contoh artikel remove login walls di quora kemaren menggunakan namadomain.com/posts/url-artikel Bagaimana jika urlnya ingin seperti wordpress tanpa embel-embel post/posts lagi.
Cara pertama adalah mengatur file config.toml atau config.yaml, sesuaikan dengan jenis konfigurasi yang dipakai. Saya biasanya menggunakan config.toml
Tambahkan code
[permalinks] posts = &amp;quot;/:title/&amp;quot; Untuk menggunakan title sebagai url atau
[permalinks] posts = &amp;quot;/:filename/&amp;quot; Jika ingin menggunakan nama file sebagai alamat url.</description></item><item><title>Remove Login Walls Signup Di Quora</title><link>/posts/remove-login-walls-signup-di-quora/</link><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 20:16:24 +0700</pubDate><guid>/posts/remove-login-walls-signup-di-quora/</guid><description>Cara ini manual ya, kalau mau yang otomatis tinggal cari ekstension untuk chrome atau firefox.
Tambahkan ?share=1 di akhir url dan tekan enter Misal halamannya https://www.quora.com/bla-bla-bla jadi https://www.quora.com/bla-bla-bla/?share=1
Eh bisa juga pake ini ding, kalau udah ada plugin Ublock Origin di firefox/chrome tinggal aktifkan filter list &amp;gt; annoyances &amp;gt; enable Fanboy Annoyances dan Ublock Filter - Annoyances.
Dah gitu doang.</description></item><item><title>Block Directory Indexes via Htaccess</title><link>/posts/block-directory-indexes-via-htaccess/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:10:18 +0700</pubDate><guid>/posts/block-directory-indexes-via-htaccess/</guid><description>Dulu waktu di blog putraeka.org saya menggunakan plugin wordpress untuk block directory indexes. Pas mau coba cari lagi untuk install di web baru ternyata ga ada lagi pluginnya.
Ternyata cara settingnya via file .htaccess cukup mudah, tarok kode ini dibagian paling bawah file .htaccess
Options -Indexes Done</description></item><item><title>Pengen Nulis Tapi Ga Jadi</title><link>/posts/nulis-tapi-ga-jadi/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:54:45 +0700</pubDate><guid>/posts/nulis-tapi-ga-jadi/</guid><description>Ada saat ketika mau nulis di blog ini, tapi ga jadi karena udah nulis something hari itu. Walaupun blog ini seperti microblog yang tulisannya pendek-pendek seperti twitter. Tapi kan malas update blog trus via github walaupun ga makan space banyak.
Nah sejak aja obsidian kalau pengen nulis, ya tinggal tulis aja di draft. Nanti tinggal upload dan push ke github untuk update besok atau pas ingat.</description></item><item><title>Catatan Yang Rapi</title><link>/posts/catatan-yang-rapi/</link><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:47:40 +0700</pubDate><guid>/posts/catatan-yang-rapi/</guid><description>Semenjak beberapa waktu yang lalu catatan untuk setiap blog sudah disiapkan per folder. Agar lebih rapi dan mudah dalam melakukan pencarian.
Tapi aplikasi yang digunakan untuk mengeditnya bermacam-macam, tergantung mood saat itu. Kebanyakan menggunakan vim dan typora.
Nah, sekarang ada obsidian. File dan folder yang dibuat persis seperti file markdown dan folder biasa. Tapi editnya langsung via aplikasi obsidian itu sendiri.
Kan mantap.</description></item><item><title>Cara Test Vps Disk Speed (I/O)</title><link>/posts/test-vps-disk-speed/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:34:14 +0700</pubDate><guid>/posts/test-vps-disk-speed/</guid><description>Simpan snippet aja disini, biar aman nanti kalau butuh. Barusan salah satu cek thread di lowendtalk nemu command dibawah ini. Saya sih nyoba ga pake vps, tapi langsung dilaptop karena penasaran dengan speed SSD saya.
dd if=/dev/zero of=test bs=64k count=16k conv=fdatasync Tadi di thread lowendtalk itu orangnya komplen kalau disk I/O itu sangat kecil ga cocok sama yang di promosikan yaitu menggunakan SSD.</description></item><item><title>Update Blog Htmly</title><link>/posts/update-blog-htmly/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate><guid>/posts/update-blog-htmly/</guid><description>HTMLy akhirnya update setelah sekian lama ga update, terakhir kali kalau ga salah tahun 2016, ternyata update kali ini ada patch tentang xss, salah satu celah keamanan. Ngeri juga kalau ga cepat update. Soalnya saya punya beberapa blog dummy yang pake cms htmly.
Saya pikir update blog HTMLy harus manual, karena sudah lama ga ada update, ternyata bisa langsung menggunakan link update yang ada didashboard, tentunya sudah backup blognya terlebih dahulu.</description></item><item><title>Tadaaaaa Blog Wordpress Legend Bisa di Restore</title><link>/posts/tadaaaaa/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 19:57:41 +0700</pubDate><guid>/posts/tadaaaaa/</guid><description>Awal tau ngeblog dulu sekitar tahun 2007-2008, saat itu cuma ngerti wordpress dan blogger. Karena saat itu masih banyak yang belum ngeh internet, nama-nama yang pasaran seperti putra eka mudah sekali didapatkan.
putraeka.wordpress.com adalah salah satu blog yang masuk dalam blog-blog awal yang saya buat dan sampai sekarang belum ada isinya.
Saya udah coba mencari email-email lawas yang digunakan untuk mendaftar tapi belum mendapatkan hasil.
Sampai hari ini, saat saya buka kaskus dan ingin mengupdate setting subscription emailnya.</description></item><item><title>Cara Remove Website Form di Wordpress</title><link>/posts/remove-website-form-wordpress/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 14:13:45 +0700</pubDate><guid>/posts/remove-website-form-wordpress/</guid><description>Bagi yang males nampilin url field atau form untuk mengisi url di wordpress karena alasan seo atau alasan males kena spam. Bisa menggunakan plugin remove fields atau remove comment website/url box.
Atau
Kalau mau manual bisa menggunakan snippet dibawah ini :
add_filter(&amp;#39;comment_form_default_fields&amp;#39;, &amp;#39;website_remove&amp;#39;); function website_remove($fields) { if(isset($fields[&amp;#39;url&amp;#39;])) unset($fields[&amp;#39;url&amp;#39;]); return $fields; } Copy snippet diatas lalu taruh di file function.php pada theme folder yang sekarang dipakai.</description></item><item><title>Bingung Hosting Domain Baru</title><link>/posts/bingung-hosting-domain-baru/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 21:15:50 +0700</pubDate><guid>/posts/bingung-hosting-domain-baru/</guid><description>Pengen curhat aja, hari ini beli dua domain baru dengan ekstensi my.id. Satu domain udah jelas ditarok dihosting gratisan dari LEB, kalo domain sudah ada hosting pastinya diinstall wordpress atau htmly.
Nah yang satu ini masih bingung mau pake cms apa, soalnya kalo mau pake static site mendingan pake hosting gratisan yang sudah terpercaya seperti github, netlify, digital ocean atau vercel dan satu lagi firebase hosting.
Eh, btw pas lagi nulis ini jadi kepikiran mau dipake buat apa hosting gratisan satu lagi.</description></item><item><title>The Story of Aaron Schwartz</title><link>/posts/aaron-schwartz/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 01:11:26 +0700</pubDate><guid>/posts/aaron-schwartz/</guid><description>Barusan selesai nonton film dokumenter tentang Aaron Schwartz salah satu co-founder dari Reddit, yang baru saya tau adalah seorang aktifis internet archive.
Dia adalah satu orang yang paling lantang menentang SOPA.
Percikan ingatan tentang SOPA dan Aaron menyeruak setelah menonton film. Jadi dia toh orang (co-founder reddit) yang dulu dikabarkan suicide.</description></item><item><title>Pengen Nyoba Pake Zola</title><link>/posts/zola/</link><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 20:47:12 +0700</pubDate><guid>/posts/zola/</guid><description>Hari ini lagi liat rss reddit, ketemu blog yang beropini tentang malesnya dia pake email provider yang encrypted seperti tutanota dan protonmail. Setelah baca artikelnya, seperti biasa saya suka liat footer blog ini pake engine apa. Biasanya para blogger tech gitu pakenya hugo, ternyata yang satu ini pake Zola.
Zola adalah salah satu static sites builder sama seperti Hugo, bedanya zola menggunakan rust sedangkan Hugo menggunakan bahasa Go.
Untuk themenya belum banyak seperti Hugo, mungkin karena masih baru dan rata-rata di fork dari theme-theme jekyll, pelican, dll.</description></item><item><title>Setting Ssh di Namecheap</title><link>/posts/setting-ssh-namecheap/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 01:03:19 +0700</pubDate><guid>/posts/setting-ssh-namecheap/</guid><description>Terbeli juga dengan gratis hosting dari namecheap selama sebulan, mulailah acara pindahan. Seperti biasa saya mencari dulu file backupnya. Setelah ketemu mulailah pindahan menggunakan plugin yang backup.
Percobaan pertama backupnya gagal, yang kedua sepertinya juga gagal.
Lanjut cari-cari menu di cpanel namecheap, ada fitur ssh.
Setelah dicoba dan berhasil mengikuti stepnya, nah muncul error seperti ini
Okelah kita coba hubungi supportnya dulu, walaupun ini gratisan yang penting berakhlak&amp;hellip;</description></item><item><title>Pengen Beli Hosting Gratis Sebulan di Namecheap</title><link>/posts/pengen-beli-hosting-gratis-sebulan/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:48:26 +0700</pubDate><guid>/posts/pengen-beli-hosting-gratis-sebulan/</guid><description>Udah lama ga berburu yang gratisan, mumpung udah ada hawa-hawa black friday dan udah ada yang promo duluan. Langsung aja hajar.
Tapi ya gitu, karena tahun ini dunia lagi lesu-lesunya gara-gara covid19. Jadi promonya ga terlalu gede seperti 2 tahun yang lalu, kalo tahun kemaren alias 2019 mah promonya juga ga greget. Mungkin tahun ini &amp;lsquo;b&amp;rsquo; aja seperti tahun sebelumnya.
Namecheap emang selalu memasukkan hostingnya dalam promo-promo apalagi dalam BF (Black Friday), nah tahun ini ada promo hosting gratis sebulan yang lumayan buat nampung blog putraeka.</description></item><item><title>Kangen Ngeblog Setelah Beberapa Bulan Vakum Karena Crypto</title><link>/posts/kangen-ngeblog/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 22:32:48 +0700</pubDate><guid>/posts/kangen-ngeblog/</guid><description>Beberapa bulan ini vakum dari dunia blogging, SEO, dan memiliki persona baru di dunia crypto currency. Emang benar-benar vakum, jadi bisa dibilang hampir tidak pernah buka blog dan cek domain-domain. Sehingga beberapa domain ada yang expired dan lupa direnew.
Hampir lima bulan vakum akhirnya, jadi kangen lagi dengan dunia perbloggingan dan ingin membuat suasana baru dengan mempelajari bahasa programming baru yang dipakai di dunia crypto currency.
Blog yang dulunya dihosting menggunakan linode seperti bash.</description></item><item><title>Bayar Paypal via Gopay</title><link>/posts/bayar-paypal-via-gopay/</link><pubDate>Thu, 04 Jun 2020 12:44:44 +0700</pubDate><guid>/posts/bayar-paypal-via-gopay/</guid><description>Scroll-scroll fb nemu status digrup kalau Paypal invest di Gojek, nantinya pembayaran paypal bisa via Gopay. Selain itu Facebook juga invest di Gojek, sepertinya nanti pembayaran di Facebook dan Whatsapp juga bisa via paypal.
Dari perspektif pengguna awam yang fokus pada efisiensi ini berita bagus banget, soalnya hampir semua pembayaran kini bisa menggunakan satu payment gateway yaitu Gopay.
Dari sisi privasi facebook dan google yang sudah lebih dulu berinvestasi di Gojek, membuat masalah privasi menjadi bertambah.</description></item><item><title>Backup Menggunakan Restic Dan Pcloud</title><link>/posts/backup-menggunakan-restic-dan-pcloud/</link><pubDate>Sun, 31 May 2020 16:58:09 +0700</pubDate><guid>/posts/backup-menggunakan-restic-dan-pcloud/</guid><description>Ga terasa udah 2 minggu ga update status di micro blog ini, pengganti blog me.putraeka.com yang dihost trial selama 2 minggu di micro.blog.
Ga terasa pula, sudah lebih dari sebulan yang lalu terakhir backup file email di thunderbird. Folder profile thunderbird saya backup menggunakan restic dibantu rclone yang filenya dihost menggunakan pcloud. Lumayan sih dipcloud dapat gratis 10gb (dengan beberapa syarat, standarnya cuma 5gb).
Bagi yang mau tambahan 1gb gratis di pcloudnya bisa join lewat link ini.</description></item><item><title>Install Ioncube Di Linux</title><link>/posts/install-ioncube-di-linux/</link><pubDate>Wed, 13 May 2020 20:35:09 +0700</pubDate><guid>/posts/install-ioncube-di-linux/</guid><description>Pertama seperti biasa cari installan dulu di Aur, tapi sepertinya sudah out-of-date dan baru teringat kalau php yang diinstall menggunakan Xampp. Coba cari tutorial digoogle, kebanyakan menggunakan windows. Tutorial yang saya pakai juga ditujukan untuk xampp di Windows, tapi pada prinsipnya sama dengan linux.
Workflownya:
Download ioncube loader dan cocokkan versinya dengan versi php Extract hasil download dan pindahkan file ioncube ke folder /opt/lampp/php/ioncube, buat foldernya jika belum ada Edit php.</description></item><item><title>Puredns</title><link>/posts/puredns/</link><pubDate>Wed, 22 Apr 2020 18:50:17 +0700</pubDate><guid>/posts/puredns/</guid><description>Dapat info dari grup fb, mas Frans Allen yang punya statically.io meluncurkan dns https://puredns.org/
Dns buat orang Indonesia, karena lokasi servernya ada di Jakarta, bisa block tracker juga dan jika digabung dengan DOH (Dns Over HTTPS) atau DOT (Dns Over TLS) jadi ga ada block web yang ingin kunjungi dan ga ditracking.
Belakangan ini saya memakai nextdns.io punya US, lognya bisa diatur mau berapa hari atau ga ada log sama sekali.</description></item><item><title>Setting Redirect HTTPS via Htaccess</title><link>/posts/setting-redirect-https-via-htaccess/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 19:40:00 +0700</pubDate><guid>/posts/setting-redirect-https-via-htaccess/</guid><description>Sebenarnya udah pernah sekali coba redirect blog ke HTTPS di hosting 000webhost, cuma karena blognya kena suspend, jadi hilang file .htaccess-nya.
Hari ini install blog hugo lagi di maru.heliohost.org, ketika diakses blognya secara default akses ke versi HTTP. Karena beda file css, js disetting menggunakan HTTPS. Blog yang diakses jadi acak-acakan.
Beberapa kali searching, akhirnya nemu kode .htaccess yang benar untuk redirect dari HTTP ke HTTPS.
RewriteEngine On RewriteCond %{HTTPS} off RewriteRule ^(.</description></item><item><title>Snipboard</title><link>/posts/snipboard/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 23:37:48 +0700</pubDate><guid>/posts/snipboard/</guid><description>Nemu history di dns request ke domain snag.gy yang redirect ke snipboard.io, website untuk sharing screenshot atau yang sering disebut SS. Cara upload filenya juga cukup mudah, tinggal pencet tombol print screen/prnt scr trus ctrl+v di webnya
Selain itu yang udah lama tau prnt.sc, ini ada aplikasinya sendiri. Dulu pernah sih bikin blog yang bahas aplikasi screenshot.</description></item><item><title>Scribd Download</title><link>/posts/scribd-download/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:06:14 +0700</pubDate><guid>/posts/scribd-download/</guid><description>Scroll-scroll timeline, eh pengen nyari ebook gratisan. Nemu di scribd, dapat gratis download 30 hari, tapi harus masukin cc. Disuruh invite teman biar dapat gratis 30 hari, tak coba daftar via rdp yang didapat dari salah satu provider bash blog, ternyata untuk dapat gratis 60 hari (bagi yang daftar scribd lewat link saya) harus masukin data cc juga. Sama aja boong!
Okelah kalo gitu saya baca online aja, eh baru beberapa halaman sudah muncul lagi tampilan subscribe, tapi ada yang lain.</description></item><item><title>Only Office Trial</title><link>/posts/onlyoffice-trial/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 18:20:05 +0700</pubDate><guid>/posts/onlyoffice-trial/</guid><description>Only Office ternyata trialnya lumayan lama ya, 180 hari. Ada versi linuxnya juga, pengen liat dulu versi onlinenya disini https://personal.onlyoffice.com/ kalo bagus mau coba daftar trial dan donlod direpo manjaro.</description></item><item><title>Donlod Theme Blogger</title><link>/posts/donlod-theme-blogger/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 16:58:35 +0700</pubDate><guid>/posts/donlod-theme-blogger/</guid><description>Download theme-theme oprekan ada disini seotechman, lumayan banyak themenya. Ga tau itu punya sendiri atau dapat dari yang lain :slightly_smiling_face:</description></item><item><title>Multichat Versi Indonesia</title><link>/posts/multichat-versi-indonesia/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 16:50:10 +0700</pubDate><guid>/posts/multichat-versi-indonesia/</guid><description>Ada 2 aplikasi yang baru saya tahu kemaren saat scroll-scroll timeline fb, yaitu pejer.app dan qiscus. Cocok buat yang punya banyak CS dan handle customer di satu pintu/satu no hp.</description></item><item><title>Referensi Lagi</title><link>/posts/referensi-lagi/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:41:45 +0700</pubDate><guid>/posts/referensi-lagi/</guid><description>Barusan baca lagi article di victoria.dev tapi tetep make travis CI, kalo saya sih mendingan pake gitlab trus deploy ke netlify atau firebase. Udah biasanya soalnya</description></item><item><title>Pusing</title><link>/posts/pusing/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:04:13 +0700</pubDate><guid>/posts/pusing/</guid><description>Tutorial yang pertama bikin bingung karena muncul error, yang ternyata git submodule tidak boleh kosong saat pertama di-inisiasi.
warning: You appear to have cloned an empty repository. fatal: You are on a branch yet to be born Seharusnya yang dilakukan adalah repo untuk blog di github.io harus minimal ada file README.md
Selanjutnya kalau menggunakan ssh config untuk konek github nanti disubmodule pasti minta user.email dan user.name, tinggal tambahin aja</description></item><item><title>First</title><link>/posts/first/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 13:00:03 +0700</pubDate><guid>/posts/first/</guid><description>Ga pernah posting hugo digithub selain pake cms seperti https://kongkow.github.io, ini lagi ngikutin tutorial disini</description></item></channel></rss>