<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>status on Eka Status and Micro Blog</title><link>/categories/status/</link><description>Recent content in status on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Sat, 11 Apr 2020 23:37:48 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/categories/status/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Snipboard</title><link>/posts/snipboard/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 23:37:48 +0700</pubDate><guid>/posts/snipboard/</guid><description>Nemu history di dns request ke domain snag.gy yang redirect ke snipboard.io, website untuk sharing screenshot atau yang sering disebut SS. Cara upload filenya juga cukup mudah, tinggal pencet tombol print screen/prnt scr trus ctrl+v di webnya
Selain itu yang udah lama tau prnt.sc, ini ada aplikasinya sendiri. Dulu pernah sih bikin blog yang bahas aplikasi screenshot.</description></item><item><title>Scribd Download</title><link>/posts/scribd-download/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 21:06:14 +0700</pubDate><guid>/posts/scribd-download/</guid><description>Scroll-scroll timeline, eh pengen nyari ebook gratisan. Nemu di scribd, dapat gratis download 30 hari, tapi harus masukin cc. Disuruh invite teman biar dapat gratis 30 hari, tak coba daftar via rdp yang didapat dari salah satu provider bash blog, ternyata untuk dapat gratis 60 hari (bagi yang daftar scribd lewat link saya) harus masukin data cc juga. Sama aja boong!
Okelah kalo gitu saya baca online aja, eh baru beberapa halaman sudah muncul lagi tampilan subscribe, tapi ada yang lain.</description></item><item><title>Only Office Trial</title><link>/posts/onlyoffice-trial/</link><pubDate>Sat, 11 Apr 2020 18:20:05 +0700</pubDate><guid>/posts/onlyoffice-trial/</guid><description>Only Office ternyata trialnya lumayan lama ya, 180 hari. Ada versi linuxnya juga, pengen liat dulu versi onlinenya disini https://personal.onlyoffice.com/ kalo bagus mau coba daftar trial dan donlod direpo manjaro.</description></item><item><title>Donlod Theme Blogger</title><link>/posts/donlod-theme-blogger/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 16:58:35 +0700</pubDate><guid>/posts/donlod-theme-blogger/</guid><description>Download theme-theme oprekan ada disini seotechman, lumayan banyak themenya. Ga tau itu punya sendiri atau dapat dari yang lain :slightly_smiling_face:</description></item><item><title>Multichat Versi Indonesia</title><link>/posts/multichat-versi-indonesia/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 16:50:10 +0700</pubDate><guid>/posts/multichat-versi-indonesia/</guid><description>Ada 2 aplikasi yang baru saya tahu kemaren saat scroll-scroll timeline fb, yaitu pejer.app dan qiscus. Cocok buat yang punya banyak CS dan handle customer di satu pintu/satu no hp.</description></item><item><title>Referensi Lagi</title><link>/posts/referensi-lagi/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:41:45 +0700</pubDate><guid>/posts/referensi-lagi/</guid><description>Barusan baca lagi article di victoria.dev tapi tetep make travis CI, kalo saya sih mendingan pake gitlab trus deploy ke netlify atau firebase. Udah biasanya soalnya</description></item><item><title>Pusing</title><link>/posts/pusing/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 14:04:13 +0700</pubDate><guid>/posts/pusing/</guid><description>Tutorial yang pertama bikin bingung karena muncul error, yang ternyata git submodule tidak boleh kosong saat pertama di-inisiasi.
warning: You appear to have cloned an empty repository. fatal: You are on a branch yet to be born Seharusnya yang dilakukan adalah repo untuk blog di github.io harus minimal ada file README.md
Selanjutnya kalau menggunakan ssh config untuk konek github nanti disubmodule pasti minta user.email dan user.name, tinggal tambahin aja</description></item><item><title>First</title><link>/posts/first/</link><pubDate>Fri, 10 Apr 2020 13:00:03 +0700</pubDate><guid>/posts/first/</guid><description>Ga pernah posting hugo digithub selain pake cms seperti https://kongkow.github.io, ini lagi ngikutin tutorial disini</description></item></channel></rss>