<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Blogging on Eka Status and Micro Blog</title><link>/tags/blogging/</link><description>Recent content in Blogging on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020-2022 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 16:40:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Update Blog Htmly</title><link>/posts/update-blog-htmly/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:40:18 +0700</pubDate><guid>/posts/update-blog-htmly/</guid><description>HTMLy akhirnya update setelah sekian lama ga update, terakhir kali kalau ga salah tahun 2016, ternyata update kali ini ada patch tentang xss, salah satu celah keamanan. Ngeri juga kalau ga cepat update. Soalnya saya punya beberapa blog dummy yang pake cms htmly.
Saya pikir update blog HTMLy harus manual, karena sudah lama ga ada update, ternyata bisa langsung menggunakan link update yang ada didashboard, tentunya sudah backup blognya terlebih dahulu.</description></item><item><title>Tadaaaaa Blog Wordpress Legend Bisa di Restore</title><link>/posts/tadaaaaa/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 19:57:41 +0700</pubDate><guid>/posts/tadaaaaa/</guid><description>Awal tau ngeblog dulu sekitar tahun 2007-2008, saat itu cuma ngerti wordpress dan blogger. Karena saat itu masih banyak yang belum ngeh internet, nama-nama yang pasaran seperti putra eka mudah sekali didapatkan.
putraeka.wordpress.com adalah salah satu blog yang masuk dalam blog-blog awal yang saya buat dan sampai sekarang belum ada isinya.
Saya udah coba mencari email-email lawas yang digunakan untuk mendaftar tapi belum mendapatkan hasil.
Sampai hari ini, saat saya buka kaskus dan ingin mengupdate setting subscription emailnya.</description></item><item><title>Kangen Ngeblog Setelah Beberapa Bulan Vakum Karena Crypto</title><link>/posts/kangen-ngeblog/</link><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 22:32:48 +0700</pubDate><guid>/posts/kangen-ngeblog/</guid><description>Beberapa bulan ini vakum dari dunia blogging, SEO, dan memiliki persona baru di dunia crypto currency. Emang benar-benar vakum, jadi bisa dibilang hampir tidak pernah buka blog dan cek domain-domain. Sehingga beberapa domain ada yang expired dan lupa direnew.
Hampir lima bulan vakum akhirnya, jadi kangen lagi dengan dunia perbloggingan dan ingin membuat suasana baru dengan mempelajari bahasa programming baru yang dipakai di dunia crypto currency.
Blog yang dulunya dihosting menggunakan linode seperti bash.</description></item></channel></rss>