<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>wordpress on Eka Status and Micro Blog</title><link>/tags/wordpress/</link><description>Recent content in wordpress on Eka Status and Micro Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>©2020-2022 Putra Eka's Network.</copyright><lastBuildDate>Sun, 18 Jul 2021 13:10:18 +0700</lastBuildDate><atom:link href="/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Block Directory Indexes via Htaccess</title><link>/posts/block-directory-indexes-via-htaccess/</link><pubDate>Sun, 18 Jul 2021 13:10:18 +0700</pubDate><guid>/posts/block-directory-indexes-via-htaccess/</guid><description>Dulu waktu di blog putraeka.org saya menggunakan plugin wordpress untuk block directory indexes. Pas mau coba cari lagi untuk install di web baru ternyata ga ada lagi pluginnya.
Ternyata cara settingnya via file .htaccess cukup mudah, tarok kode ini dibagian paling bawah file .htaccess
Options -Indexes Done</description></item><item><title>Tadaaaaa Blog Wordpress Legend Bisa di Restore</title><link>/posts/tadaaaaa/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 19:57:41 +0700</pubDate><guid>/posts/tadaaaaa/</guid><description>Awal tau ngeblog dulu sekitar tahun 2007-2008, saat itu cuma ngerti wordpress dan blogger. Karena saat itu masih banyak yang belum ngeh internet, nama-nama yang pasaran seperti putra eka mudah sekali didapatkan.
putraeka.wordpress.com adalah salah satu blog yang masuk dalam blog-blog awal yang saya buat dan sampai sekarang belum ada isinya.
Saya udah coba mencari email-email lawas yang digunakan untuk mendaftar tapi belum mendapatkan hasil.
Sampai hari ini, saat saya buka kaskus dan ingin mengupdate setting subscription emailnya.</description></item><item><title>Cara Remove Website Form di Wordpress</title><link>/posts/remove-website-form-wordpress/</link><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 14:13:45 +0700</pubDate><guid>/posts/remove-website-form-wordpress/</guid><description>Bagi yang males nampilin url field atau form untuk mengisi url di wordpress karena alasan seo atau alasan males kena spam. Bisa menggunakan plugin remove fields atau remove comment website/url box.
Atau
Kalau mau manual bisa menggunakan snippet dibawah ini :
add_filter(&amp;#39;comment_form_default_fields&amp;#39;, &amp;#39;website_remove&amp;#39;); function website_remove($fields) { if(isset($fields[&amp;#39;url&amp;#39;])) unset($fields[&amp;#39;url&amp;#39;]); return $fields; } Copy snippet diatas lalu taruh di file function.php pada theme folder yang sekarang dipakai.</description></item></channel></rss>